\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumitem}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

\renewcommand{\Re}{\mathop{\rm Re}\nolimits}
\renewcommand{\Im}{\mathop{\rm Im}\nolimits}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Комплексные числа}

\textbf{Определение.} Пусть $z = x + iy$ - комплексное число. Тогда $\Re z = x$ - дейтвительная часть $z$, $\Im z = y$ - мнимая часть $z$.

\begin{wrapfigure}{r}{0.2\textwidth}
  \begin{center}
    \includegraphics[width=0.18\textwidth]{Complex_number.png}
  \end{center}
\end{wrapfigure}

Комплексное число можно изобразить на плоскости: действительная часть откладывается по оси $x$, мнимая по оси $y$.

\textbf{Определение.} Модулем числа $z$ называется число $|z| = \sqrt{x^2 + y^2}$. Угол наклона при геометрическом изображении называется аргументом.
\textbf{Определение.} Сопряженным к числу $z = x + iy$, называется число $\overline z = x - iy$.

\begin{enumerate}
 \item Найдите значения выражений: $(5 + 3i) - (4 - 2i)$,  $(5 + 3i) \cdot (4 - 2i)$, $i^{23}$, $i^{-1}$, $(2 + 3i)^{-1}$.
 \item Докажите формулу $z^{-1} = \frac{\overline z}{|z|^2}$.
\end{enumerate}


\textbf{Определение.} Комплексное число можно представлять в тригонометрической записи: $z = |z|(\cos \varphi + i \sin \varphi).$

\begin{enumerate}[resume]
 \item Докажите формулу произведения комплексных чисел в тригонометрической форме: 
$$
z_1 z_2 = |z_1||z_2|(\cos(\varphi _1 + \varphi _2) + i (\sin (\varphi _1 + \varphi _2)),
$$ используя формулы: $\sin (\varphi _1 + \varphi _2) = \sin \varphi _1 \cos \varphi _2 +  \sin \varphi _2 \cos \varphi _1$, $\cos (\varphi _1 + \varphi _2) = \cos \varphi _1 \cos \varphi _2 - \sin \varphi _2 \sin \varphi _1 $.
 \item Докажите формулу Муавра:
$$
(r(\cos \varphi + i \sin \varphi))^n = r^n (\cos n \varphi + i \sin n \varphi)
$$

 \item Выведите формулу Эйлера: 
$$
e^{i \varphi} = \cos \varphi + i \sin \varphi ,
$$
используя разложение в ряд Тейлора функций $e^x$, $\sin x$, $\cos x$:
$$
e^x = \sum_{k = 0}^\infty \frac{x^k}{k!}
$$
$$
\sin x = \sum_{k = 0}^\infty (-1)^k \frac{x^{2k + 1}}{(2k + 1)!}
$$
$$
\cos x = \sum_{k = 0}^\infty (-1)^k \frac{x^{2k}}{(2k)!}
$$

 \item Проверьте, что число $\sqrt[n]{|z|} (\cos \frac{\varphi + 2 \pi k}{n} + i \sin \frac{\varphi + 2 \pi k}{n})$, (где $\sqrt[n]{\ }$ - извлечение корня в действительных числах) является корнем степени $n$ из числа $z$, для $k = 0, \ \ldots , \ n - 1$.
 
 \item Нарисуйте геометрическое изображение корней степени 6 из 1, и корней степени 3 из $i$.

\end{enumerate}

\textbf{Определение.} $k$-ый корень степени $n$ из единицы обозначается $\varepsilon _k$.
$$
\varepsilon _k = \cos \frac{2 \pi k}{n} + i \sin \frac{2 \pi k}{n}
$$

\begin{enumerate}[resume]
  \item Докажите, что 
$$
\varepsilon _i \varepsilon _j = \left \{ \begin{aligned} 
{ \varepsilon _{i + j} }, \ i + j < n \\
{ \varepsilon _{i + j - n}, \ i + j \ge n}\\
\end{aligned} \right.
$$


 \item Вычислите сумму всех корней из единицы степени $n$. 


\end{enumerate}


\end{document}
